%
% Documento: Metodologia
%

%\vspace{3cm}%Espaçamento entre linhas

%\chapter{\textbf{METODOLOGIA}}\label{chap:metodologia}

\section{METODOLOGIA}\label{chap:metodologia}

Esta seção irá mostrar a metodologia do presente trabalho. Sendo a mesma com abordagem qualitativa e natureza aplicada com procedimento estudo de caso.

\subsection{\textbf{Metodologia de Pesquisa}}

Quanto a metodologia de pesquisa, optou-se pela abordagem qualitativa pois, "a pesquisa qualitativa não se preocupa com representatividade numérica, mas, sim, com o aprofundamento da compreensão de um grupo social, de uma organização, etc."  \cite{ufrgs09}, dessa forma pode-se nos aprofundar melhor e entender a realidade do grupo pesquisado. Possui natureza aplicada pois gerará conhecimentos destinados a solução de problemas específicos \cite{ufrgs09} que no presente trabalho foi a solução de problemas identificados no estudo de caso.

Em relação ao procedimento foi adotado o estudo de caso, para \citeonline{yin01} este é uma investigação empírica que investiga um fenômeno contemporâneo dentro de seu contexto da vida real, especialmente quando os limites entre o fenômeno e o contexto não estão claramente definidos.

Tal procedimento foi  escolhido uma vez que o pesquisador analisou o caso de duas propriedades rurais localizadas no município de Caçapava do Sul no interior do Rio Grande do Sul. A partir de pesquisas  feitas com fazendeiros locais, foram identificados alguns problemas como: a dificuldade de gerenciar informações da vida completa dos animais sem perda de  dados e falta de mobilidade dos mesmos, visto que, informações escritas a mão podem ser perdidas facilmente. Logo, foi pensado um software, a fim de resolver tal problema.

Ao longo do desenvolvimento do trabalho também foram feitas entrevistas e conversas com os mesmos pecuáristas. Nessas conversas foram constatados alguns problemas que foram sendo corrigidos no decorrer do desenvolvimento do software. Depois de um tempo de uso do sistema foi feita a entrevista do Apêndice \ref{ap:entre} a um dos pecuaristas do estudo de caso.

\subsection{\textbf{Desenvolvimento}}

Quanto ao desenvolvimento, utilizou-se a linguagem UML que, segundo \citeonline{fowler14} é uma linguagem apoiada por um modelo único, que ajuda na descrição e no projeto de sistemas de software, particularmente daqueles construídos utlizando o paradigma orientado a objetos.

Foi utilizado o diagrama de atividades, presente no Apêndice \ref{ap:ativ}, porque através dele é possível "descrever os passos a serem percorridos para a conclusão de uma atividade"  \cite{guedes18}. As especificações de casos de uso, pesentes no Apêndice \ref{ap:especCdU} funcionam como ponte entre o diagrama de casos de uso e atividades transformando as atividades realizadas no sistema em texto, mais descritivo e sucinto.
